\documentclass[parskip=full]{scrreprt}

% Schmale Seitenränder festlegen
\KOMAoption{DIV}{15}

% Vordefinierte Texte (z.B. "Inhaltsverzeichnis") auf Deutsch
\usepackage[ngerman]{babel}

% Unterstützung von UTF-8 (Unicode)
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Unterstützung der modernen Zeichencodierung
\usepackage[T1]{fontenc}

% Moderne Schriftart verwenden
\usepackage{lmodern}

% Schriftart Helvetica verwenden (Arial-ähnlich)
\usepackage{helvet}

% serifenfreie Schriftvariante verwenden
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Einbinden von Pixelgrafiken (JPG, PNG)
\usepackage{graphicx}

% Einbinden von Vektorgrafiken (SVG)
\usepackage{svg}

% Kopf- und Fusszeilen selbst definieren
\usepackage{scrlayer-scrpage}

% Voraussetzung für biblatex
\usepackage{csquotes}

% Zitate und Bibliografie
\usepackage{biblatex}

\title{Titel der Arbeit}
\author{Name des Autors\vspace{1cm}\\
Betreut durch \\
Name des Betreuers}
\publishers{\includesvg{bilder/logo}\vspace{1cm}\\
Gymnasium Kirchenfeld\\
Abteilung MN}
\subject{Maturaarbeit}

% selbstdefinierte Kopf- und Fusszeile verwenden
\pagestyle{scrheadings}

\lohead{Maturaarbeit}
\rohead{Name des Autors}
\cofoot{\thepage}

% Trennlinie für Kopfzeile einschalten
% \KOMAoption{headsepline}{on}

% Trennlinie für Fusszeile einschalten
% \KOMAoption{footsepline}{on}


\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\input{1-einleitung.tex}
\input{2-hauptteil.tex}

\listoffigures
\printbibliography
\end{document}
